
\chapter{Actividades de SCM}
\label{intro}
3.1.2.	Nomenclatura de Elementos
En esta secc\'on se especifican la identificaci\'on y descripci\'on \'unica de cada elemento de configuraci\'on.
Adem\'as se especifica c\'omo se distinguir\'an las diferentes versiones de cada elemento.
Para todos los elementos de configuraci\'on se les deber\'a agregar, despu\'es del nombre del mismo, informaci\'on acerca del grupo al que corresponde el elemento y la versi\'on del mismo.
El formato para esta nomenclatura es:


Nomenclatura-vX.Y.Z


-Nomenclatura es la especificada m\'as abajo para cada elemento.

-X es un n\'umero de 1 d\'igito que identifica al grupo.

-Y indica la versi\'on del elemento de configuraci\'on o entregable.

-Extensi\'on indica la extensi\'on del elemento de configuraci\'on o entregable.


Para los entregables, se deber\'a identificar a que Fase e iteraci\'on corresponden en forma manual. Esto es: para los elementos bajo control de configuraci\'on se los almacenar\'a de forma que se puedan recuperar dada la Fase e iteraci\'on a la que corresponden, y para los elementos que no se encuentran bajo control de configuraci\'on podr\'an ser almacenados por ejemplo en carpetas que identifiquen la Fase e iteraci\'on a la que pertenecen.
Se indica la siguiente nomenclatura para cada entregable en el modelo de proceso, seg\'un la disciplina (en caso que exista alg\'un elemento de configuraci\'on que se agregue a los que se detallan abajo, se deber\'a incluir en las tablas siguientes de acuerdo a la disciplina a la que pertenece, indicando la nomenclatura usada):

Requerimientos:

Nomenclatura	Entregable
TEC-SRS	Especificaci\'on de Requerimientos
TEC-MCU	Modelo de Casos de Uso
RQALS	Alcance del Sistema
RQOOMDO	Modelo de Dominio
	
Diseno:

Nomenclatura	Entregable
DSMDI	Modelo de Diseno
DSARQ	Descripci\'on de la Arquitectura
DSOOMDA	Modelo de Datos
DSOODDP	Documento de Diseno del Prototipo

Implementaci\'on:

Nomenclatura	Entregable
IMIVU	Informe de Verificaci\'on Unitaria
IMOOCVU	Clases de la Verificaci\'on Unitaria de M\'odulo

Verificaci\'on:

Nomenclatura	Entregable
VRMCP	Modelo de Casos de Prueba
VRRPR	Reportes de Pruebas

Implantaci\'on (IP):

Nomenclatura	Entregable
IPPLA	Plan de Implantaci\'on
IPOOEDU	Est\'andar de Documentaci\'on de Usuario
IPOORFPA	Reporte Final de Pruebas de Aceptaci\'on


\cleardoublepage